---
title: "创作 | "
date: 2022-03-27T17:59:55+08:00
tags: [""]
keywords: []

---
我等天变暖
变暖变暖
枣红色马匹的青草
汗毛银毫般闪亮

等天变暖了变暖了
脱去一整个
冬天灰色的鸟巢
膝盖像嫩草一样裸露
脚踝
轻柔的羽毛在围猎

等天变暖了
我会挎着帆布 
去菜市场
收购
植物的欲望
挥－－
在黑铁长戈下
斩伐

你听，风起
身体下方
马儿低低的嘶鸣
吹动了牛羊的边疆
的号角


```
    - 有意识的在用4声字 多一些瓶子铿锵 比如在什么什么下 代替了鱼什么什么
    - 在重叠的缠绵当中加入一些冷硬的东西 比如战场刀剑阵法 综合一下 软弱感
    - 但是整体上我是觉得不成功的 因为他没有说出那种致命一击 不像散文 心事上面还是没有经验的 这算是第1手吧
```


